想知道希臘同北馬其頓之間既國名爭議

邊到可以搵到資料睇或者有冇巴打解釋下

亞歷山大帝帝國

？

斯巴達

事實上係馬其頓本身位於希臘
數數返亞歷山大帝
係馬其頓有班土耳其回教徒後裔想佔據人歷史

馬其頓先賢：算係希臘文明圈嘅一部分，但屬於專制政體而且仲極權過斯巴達，俾圈內其他「希臘人」視為野蠻王國，但同凱爾特部落相比下當然就冇咁「蠻族」
現代「馬其頓」人：實際上係中世紀同古代保加利亞人有極近淵源、於六至七世紀湧入東南歐、巴爾幹半島嘅斯拉夫人，但「希臘人」喺公元前二世紀左右已經被羅馬人征服而失去「馬其頓區」嘅直接統治權

而家嘅馬其頓國同古代馬其頓人定居點喺地圖上其實冇乜重疊，但地理位置都近嘅